<resources>
    <string name="app_name">Recept</string>
    <string name="summary">Duur: 150 Minuten  -  Met bereiden en laten afkoelen.</string>
    <string name="inleiding">Als er één dessertje weinig introductie nodig heeft, is het wel crème brûlée. Het is een bommetje, maar dan wel eentje dat fenomenaal lekker is. Om dit gerecht perfect te maken, doe je er wel goed aan om te investeren in een kleine gasbrander waarmee je een perfect krokant suikerlaagje kan maken.</string>
    <string name="stappenplan"></string>
    <string name="stap1">Giet de room en de melk in een kookpot.\n
                        \nSnij de vanillestokken overlangs door en schraap met een mespunt de zaadjes uit de peulen.\n
                        \nVoeg deze toe aan het mengsel van room en melk.\n
        \nVoeg ook de peulen toe aan het mengsel, want ze geven extra smaak. \n
        \nVerwarm het mengsel op een matig vuur, zodat de vanille smaak kan afgeven. \n
        \nRoer regelmatig eens met de garde. Het mengsel hoeft niet te koken! \n
        \nNeem twee mengschalen. Breek de eieren en scheid de eigelen van het eiwit. \n
        \nDoe dat zorgvuldig en let erop dat er geen stukjes eierschaal in de eigelen belanden. \n
        \nHet eiwit gebruiken we niet voor deze bereiding. \n
        \nKlop de dooiers los met de garde en voeg er de suiker aan toe. Meng alles zorgvuldig, \n
        maar let erop dat je het mengsel niet bleek en schuimig klopt. \n
        \nGiet het warme mengsel van melk en room al roerend bij het mengsel van eigeel en suiker. \n
        Verwijder de peulen van de vanillestokken. \n
        \nLaat dat mengsel nu rusten tot het beetje schuim op het mengsel verdwenen is (ongeveer 20 tot 30 minuten). \n
        \nVerwarm de oven voor op 90°C. \n

        \nVul de schaaltjes met het eiermengsel en plaats ze op de ovenschaal. \n
        \nBak de crèmes brûlées gedurende minstens 1 uur in de oven van 90°C. \n
        \nDoor even met de schaaltjes te schudden kan je de stevigheid van de crème testen. \n
        \nLaat de schaaltjes goed afkoelen. \n
        \nServeer een crème brûlée niet koelkastkoud. \n

    </string>
    <string name="stap2">Meng de kristalsuiker en de bruine suiker in een blender of een koffiemolen. Maal alle suiker fijn. Nu heb je de ideale suikermix om straks voor het krokante laagje te zorgen. Een overschotje kan je bewaren voor later.</string>
    <string name="stap3">Strooi een fijn laagje van de suikermix over het oppervlak van elk schaaltje met crème. Gebruik een zeefje om een egaal laagje te verkrijgen. \n
                         \n Smelt de suiker met behulp van de gasbrander. De suiker moet smelten en carameliseren, maar mag niet verbranden!  Werk de crèmes één voor één af.  Strooi dus telkens de suiker over één schaaltje en carameliseer de suiker meteen daarna. </string>
    <string name="benodigdheden">
        \nEen laag schaaltje. \n
        \nEen gasbrandertje. \n
        \nEen zeefje. \n
        \nEen blender. \n
    </string>
</resources>